有冇遺傳學巴絲講下「姑表嫡嫡亲姨表當外人」是咪謬誤?

以我自己推斷姑表姨表基因上嘅近似度係冇分別
即係你姑姐嘅仔女同你阿姨嘅仔女都係咁親既

亲你老母

mitochondria遺傳自老母，即係話，阿媽全部兄弟姊妹都係share阿婆嘅mitochondria.

換句說話，你嘅mitochondria同姨媽，阿姨啲仔女一模一樣。

相對嚟講，姑媽姑姐啲仔女嘅mitochondria跟阿嫲，唔會同你一樣。

不過都要講返句，殘咩體字丫你老母

sorry，冇為意我即刻開個個新嘅post

請移玉步